【大灣區】曾偉雄冀打造「無毒灣區」：國家新任命賦「一國兩制」新生命

新任國家禁毒委員會副主任的前警務處長曾偉雄接受中新社專訪時表示，未來致力將粵港澳大灣區打造成「無毒灣區」，形容治理毒品須「出快拳、出重拳」，也要做到「言必行、行必果」的中國特色。

曾偉雄指出，若能做到「無毒灣區」，可有助大灣區發展；在大灣區愈來愈開放的大前提下，如何確保區內不讓毒販有機可乘，屬重要工作。他認為，若「無毒灣區」的構想得而實現，必會取得舉世矚目的成就。

曾偉雄表示，今次任命除了是對他個人能力的認同，也是對香港過去禁毒工作的認同，並賦予「一國兩制」新生命。他又說，中國「零容忍」的禁毒政策有其歷史原因，指出2019年是鴉片戰爭前清朝名臣林則徐虎門銷煙180周年，「我們不能讓毒品再貽害我們中華兒女」。

最毒咪D蝗

出快拳 出重拳 成浸支那味嘅slogan 點解可以自我矮化到咁

你幾時有聽過無毒香港？
此地無銀，根本連你班仆街心裡面都認住認住大灣區會仆直

有害氣體都對人體無害，仲有乜嘢係毒？

咁緊係要揾成龍做推廣大使啦

有毒氣體都無害啦
仲有d咩係毒

支那政府根本就係噉

本身冇毒既野咪有毒

「一國兩制」新生命就係做埋大灣區個份

緊係佢個乖仔啦, 加埋蘇永康,關楚耀

呢啲油水位嚟
大陸禁毒駛搵你香港仔？

曾偉雄 以前是警隊一哥, 自己大哂
家陣就要做 國家禁毒委員會「副主任」, 比人騎住

真係好慘

不如退休享下福算啦

睇慣戲嘅人都知道：啲所謂國家禁毒專員，通常好快會被毒犯做低，一係亂槍掃射，一係就汽車炸彈。Poisoned chalice !

已經完全大陸化嗌埋D無意義既口號

乜而家祖國好毒咩
你條漢奸走狗賣國賊

當年佢派落黎係比人當傻仔黎
邊有官唔搵錢 佢真係以為係英國最奸
最奸最貪係中國官 佢地唔批邊有人賣到毒比中國人

有咩香港人會咁講野

知唔知共產黨喺陝西種咩起家？

佢同一個大陸共幹真係無分別
唉 話晒曾經係香港警務處處長，做乜攪到自己咁

係香港過街老鼠咁
要去中國刷存在感

中國唔輸出毒品都偷笑

鳩up下收錢姐
大佬搵食咋

淘寶大把製毒嘅材料都冇禁